陶傑食熱狗話政治冇倫理，bb班先講政治倫理，大家點睇？

2017年2月9號晚，光明頂節目

陶傑：

陶傑：政治係不講邏輯，亦係冇倫理，甚至係亂倫，反倫理，六親不認。

冇錯，政治要講現實，同埋講利益。

所以有d人士呢，係香港講話從政從政幾廿年呢都未開竅，幼稚園bb班未畢業就係咁解。

對於某d年輕人，某一種選民黎講，呢d係一種魅力。

(以上為文字節錄，中間有刪減部份，強烈建議自行聽節目一次)

熱普城：本民青冇政治倫理！

陶傑

熱普城

個人認為
市民制益>倫理>個人利益

快啲移民去西方國家住幾年你就會明白

烏托邦

好多時為左市民利益，已經要同所謂既倫理有所衝突

好彩你提一提，去聽返先

求方法聽返唔知邊到重溫

商台重溫

申請完account 要錢wor

咁人地唔係開善堂架嘛

座位 = 資源
資源有限
分配有限資源 = 政治

讓座因為敬老（倫理）
政治冇倫理
讓座冇必要

叫人情何以堪

離題講下

我覺得讓座會咁令人生厭係因為社會有權力者將「有需要人士」定義為年長者

而完全忽視返完一日工既打工仔係比養尊處優，食飽著暖既老人家（好多都只係六十歲仲好健康）更有需要坐